想問linear algebra有關於linear transformation

就咁嘅, 數學上兩種重要functions: continuous functions同measurable functions都係用preimage定義

X,Y: topological spaces
f: X->Y is continuous if f^-1(V) is open for any open set V in Y.

X,Y: measure spaces
f: X->Y is measurable if f^-1(E) is measurable for any measurable set E in Y.

好奇諗下呢種定義可唔可以推落linear transformation
topological space入面就係睇open set, measure space入面就係睇measurable set, 咁vector space入面緊係睇vector subspace啦

U,V: vector spaces 好容易可以證明到其中一面
If L:U->V is a linear transformation, then L^-1(W) is a subspace of U for any subspace W in V.
但係相反方向都好明顯係唔得, e.g. f:R->R, f(x) = x^3, f^-1(W) is a subspace of R for any subspace W of R, but f is not a linear transformation.

所以問題就係咁: 如果 f:U->V 已經satisfy f^-1(W) is a subspace of U for any subspace W in V, 再加咩額外條件先可以推得出f 係linear transformation?

咁睇
topological space is defined by open set
mesurable space is defined by mesurable set
咁vector似乎唔可以defined by a collection of subsets，instead it is defined by vector addition and scalar multiplication

個額外條件就係f係linear

exactly
topology同sigma algebra都係well behave under set operation
但係vector space structure唔preserve by union
direct sum先係更natural既notion
所以好難咁類比